# Вопрос №2

**Вопрос:**

Напишите на C# библиотеку для поставки внешним клиентам, которая умеет вычислять площадь круга по радиусу и треугольника по трем сторонам. Дополнительно к работоспособности оценим:

* Юнит-тесты

* Легкость добавления других фигур

* Вычисление площади фигуры без знания типа фигуры в compile-time

* Проверку на то, является ли треугольник прямоугольным 

**Ответ:**

* В директории *ShapesLib* находится библиотека, которая будет поставляться внешним клиентам.

* В директориях *ImmutableCollections* и *IndexerObserver* находятся зависимости библиотеки. 

* В директории *Tests* находятся проекты Юнит-тестов поставляемой библиотеки и её зависимостей.

# Вопрос №3

**Вопрос:**

В базе данных MS SQL Server есть продукты и категории. Одному продукту может соответствовать много категорий, в одной категории может быть много продуктов. Напишите SQL запрос для выбора всех пар «Имя продукта – Имя категории». Если у продукта нет категорий, то его имя все равно должно выводиться.

**Ответ:**

1) Если данные храним в 1 нормальной форме

```sql
SELECT Product.Name, Category.Name
FROM 
    Product 
    LEFT JOIN Category 
    ON Product.CategoryId = Category.Id;
```

2) Если данные храним в 3 нормальной форме, то есть появляется промежуточная сущность (ProductCategory) для разделения одного отношения Многие-ко-Многим на два отношения Один-ко-Многим

```sql
SELECT Product.Name, Category.Name 
FROM  
    Product 
    LEFT JOIN ProductCategory 
    ON Product.Id = ProductCategory.ProductId
    LEFT JOIN Category 
    ON ProductCategory.CategoryId = Category.Id;
```
